
همه ي ما به سرمایه گذاری نیازمند هستیم؛ چرا که در هنگام اینکه انسان سرمایه ای دارد باید آن را رشد دهد و نگذارد یکجا به صورت راکد سرمایه اش باقی بماند. سوالی که در این هنگام به ذهن مخاطب خطور می کند این است که در کجا و چطور سرمایه گذاری کنیم؟ برای مثال آیا زمین بخریم؟ آیا وارد بورس ایران شویم؟ آیا در بازارهای جهانی مانند فارکس سرمایه گذاری کنیم؟ یا گذشته از همه‌ی این موارد وارد بازار ارزهای دیجیتالی شویم مانند خرید ترون؟

قطعا اولین سوالی که پس از مطرح کردن نام ارز ترون مطرح می شود این است که ارز دیجیتال ترون چیست؟

## ترون چیست؟

[ترون](https://ok-ex.io/buy-and-sell/TRX) پلتفرمی بر بستر بلاک چین است که هدفش بررسی مناسب بودن این بستر برای استفاده‌ی روزمره در زندگی روزانه است. مورد بعدی که باید بدانید این است که علامت اختصاری [رمزارز](https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%85%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%B2) ترون TRX است. همچنین ترون ادعا می کند در ثانیه می تواند ۲۰۰۰ تراکنش انجام دهد. در صورتی که شبکه‌های قدرتمند [بیت کوین](https://ok-ex.io/buy-and-sell/BTC) و اتریوم هر کدام به ترتیب به ۶ و ۲۵ تراکنش می رسند. ترون در بحث اپلیکیشن های مبتنی بر بلاک چین برای سرگرمی نیز تمرکز کرده است که می تواند در جهت رشد قیمت روز ترون و قیمت کلی آن تاثیر بگذارد.
